<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="3.5.4_0_r8496:8556M" segtype="sentence" srclang="EN-US"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>&lt;/f2&gt;They argue that justice for women and WHRDs could or should include more than remedies from courts or judicial systems.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055137Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T043013Z">
        <seg>&lt;/f2&gt;Argumentan que la justicia para mujeres y WHRDs puede o debería incluir más que remedios de tribunales o sistemas judiciales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>&lt;f0&gt;Accountability&lt;/f0&gt;, on an informal level, can be defined as taking responsibility for one’s actions; it is also closely related to the process of seeking that responsibility from others, providing recourse or remedy for and to those negatively affected for harms and undertaking appropriate corrective action.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055544Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T045426Z">
        <seg>&lt;f0&gt;La rendición de cuentas&lt;/f0&gt;, a nivel informal, puede definirse como una toma de reponsabilidad por las acciones propias; también está íntimamente relacionado con el proceso de pedir que los demás también asuman responsabilidad, brinden compensaciones o recursos a las personas afectadas negativamente y comprometerse a tomar medidas apropiadas para corregir lo sucedido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>&lt;f0&gt;Activists creating and using documentation must remember that, whatever their chosen strategies, they may be relying on systems that can be hostile, or that are sometimes seen to fail women.&lt;/f0&gt; Using documentation for political and cultural outcomes is courageous, and often entails seeking long-term change as much as it also entails seeking more immediate justice and accountability in a particular case.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095823Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095745Z">
        <seg>&lt;f0&gt;Las personas activistas que crean y usan documentación deben tener presente que, independientemente de las estrategias que escojan, pueden estar dependiendo de sistemas que pueden ser hostiles y fallidos hacia mujeres.&lt;/f0&gt; Usar la documentación para resultados políticos y culturales es valiente y suele implicar tanto la búsqueda de cambios a largo plazo como una justicia más inmediata y rendición de cuentas ante un caso particular.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>&lt;f0&gt;However, feminists have argued that demands related to gender-sensitive and gender-&lt;/f0&gt;&lt;t1/&gt;&lt;f2&gt;responsive justice go far beyond punishment of perpetrators.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T042939Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T042939Z">
        <seg>&lt;f0&gt;Sin embargo, las y los feministas han argumentado que las demandas relacionadas con&lt;/f0&gt;&lt;t1/&gt;&lt;f2&gt; la justicia como respuesta a temas de género van más allá del castigo a los infractores.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>&lt;f0&gt;Protection&lt;/f0&gt; of WHRDs refers to putting in place “systems” to prevent future or additional abuses.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T083724Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T040836Z">
        <seg>&lt;f0&gt;La protección&lt;/f0&gt; de defensoras de derechos humanos hace referencia a establecer "sistemas" para prevenir un escalamiento de abusos existentes o la aparición de nuevos casos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>&lt;s1/&gt;[Cao Shunli died a few weeks after she was transferred to the hospital.]</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T102750Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T102750Z">
        <seg>&lt;s1/&gt;[Cao Shunli muere varias semanas después de ser transferida al hospital.]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>A group of U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T101952Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T101952Z">
        <seg>Un grupo de</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>According to a 2013 global survey conducted by the Association for Progressive Communications concerning WHRDs working on sexual and reproductive rights and health, LGBT issues, access to safe &lt;t0/&gt;abortion, sexual violence and sexuality education:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T024754Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T024754Z">
        <seg>Según una encuesta internacional del 2013 realizada por la Asociación para el Progreso de las Comunicaciones (APC) sobre defensoras de derechos humanos trabajando con cuestiones de derechos sexuales, reproductivos y de salud, LGTB, acceso a abortos seguros, violencia sexual y educación sexual: </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Accountability can also be enforced through non-legal means and through traditional justice mechanisms.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T050319Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T050319Z">
        <seg>La rendición de cuentas puede ser impuesta por medios no legales y mecanismos de justicia tradicional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Additionally, it might impede their ability to leave their countries to move to safer places if their governments are informed that they have been in touch with U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T103022Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T103022Z">
        <seg>Es más, puede impedirles abandonar sus países en busca de un lugar más seguro si a sus gobiernos se les informa que han tenido contacto con expertos de la O.N.U.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Advocates must continually think about the best strategy or forum to access, given our assessments of our objectives, capacity, expertise and the risks faced.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T060219Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051934Z">
        <seg>Las y los defensores deben pensar constantemente en la mejor estrategia o foro según su diagnóstico de objetivos, capacidades, experiencias y riesgos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>After activists crafted the documentation, which included both concerns and strategies, they easily repackaged the content for use as a shadow report submission to the African Commission.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T053152Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T053152Z">
        <seg>Después de que las y los activistas elaboraran la documentación, que incluía tanto preocupaciones como estrategias, adaptaron el contenido para presentarlo como informe paralelo a la Comisión Africana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Also, since situations can change rapidly for defenders, including risks to security, it is vital that those documenting reassess circumstances at various times and remain in close communication with those whose experiences are being addressed.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T061844Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T061844Z">
        <seg>Además, como las situaciones pueden cambiar rápidamente para las defensoras, incluyendo riesgos a la seguridad, es vital que las personas que están documentando re-evalúen las circunstancias varias veces y mantengan una comunicación estrecha con las personas cuyas experiencias están siendo abordadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Alternatively, having international exposure can add a level of protection for WHRDs and our advocacy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T104450Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T104450Z">
        <seg>Sin embargo, tener visibilidad internacional puede agregar sumar una capa de protección a las defensoras de derechos humanos y nuestra defensa y promoción.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>No sé si éste es el sentido de la frase originalmente.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Are defenders in these situations more likely to have partners in advocacy?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084540Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084540Z">
        <seg>¿Es más probable, en estas situaciones, que las parejas de los y las defensoras también estén involucrados en incidencia y lucha social?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>As explored in previous chapters, context and environment can have a significant impact on—or even</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T062035Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T062035Z">
        <seg>Como se ha ido explorando en los capítulos anteriores, el contexto y el entorno puede tener un impacto significativo —o hasta </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>As outlined above and in previous chapters, there are many different ways documentation can be used to meet particular objectives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T053916Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T053916Z">
        <seg>Como se subraya anteriormente y en capítulos previos, hay muchas maneras de usar la documentación para alcanzar determinados objetivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Alternativa: 'realidades vividas'</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Besides having a paper trail of lived realities—the “product”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T060617Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T053538Z">
        <seg>Aparte de poner sobre papel realidades empíricas —el "producto" </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>CASE STUDY</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T052020Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T052020Z">
        <seg>CASO DE ESTUDIO</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>1. También "Utilizando la documentación"

</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>CHAPTER 5: Using Documentation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="funga" changedate="20160328T173837Z" creationid="funga" creationdate="20160328T173837Z">
        <seg>CAPÍTULO 5: Utilizando Documentación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>ALTERNATIVA en gerundio: Protegiéndonos a nosotras mismas y a nuestra documentación</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>CHAPTER 6: Digital Security: Protecting ourselves and our documentation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T020457Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T020457Z">
        <seg>CAPÍTULO 6: Seguridad digital: Protegernos a nosotras mismas y a nuestra documentación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Clearly defining the objective and desired outcome of any use of documentation is essential to ensuring choosing the best strategy, tactics and sites to meet those goals.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T060805Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T060805Z">
        <seg>Definir claramente el objetivo y los resultados deseables de cualquier uso de una documentación es esencial para garantizar la elección de la mejor estrategia, tácticas y lugares para alcanzar estas metas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Confiscation of computers, phones and other equipment</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T023951Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T023951Z">
        <seg>Sustracción de computadoras, celulares y otros equipos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Contexts may determine whether more public or more “underground” strategies are chosen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T062304Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T062304Z">
        <seg>Los contextos pueden determinar si se optan por estrategias más públicas o "bajo perfil".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Deciding what to do with documentation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T051347Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051347Z">
        <seg>Decidir qué hacer con la documentación</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Defending the Defender—Women Human Rights Defenders in Uganda Face Unlawful Criminalization; AWID; http://www.awid.org/news-and-analysis/defending-defender-women-human-rights-defenders-uganda-face-unlawful</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T062527Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T062527Z">
        <seg>Defendiendo la persona defensora— Defensoras de Derechos Humanos en Uganda enfrenan criminalización ilícita; AWID; http://www.awid.org/news-and-analysis/defending-defender-women-human-rights-defenders-uganda-face-unlawful</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Se me hace que en este contexto encaja mejor 'incidencia y lucha'</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Defining the objectives or goals of advocacy ought to be determined by what is seen as strategic and feasible at the time&lt;t0/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T061613Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T061613Z">
        <seg>Definir los objetivos o metas de la incidencia y lucha social debería estar determinado por lo que se perciba como estratégico y factible en el momento. &lt;t0/&gt;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Do ally groups work in the space under consideration?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095307Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095307Z">
        <seg>¿Los grupos aliados del espacio son tomados en consideración?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Documentation can be “repackaged” and</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T051536Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051536Z">
        <seg>La documentación puede ser "reformulada" y </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>También se puede mantener 'statu quo'.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Documenting for human rights-related purposes implies that something is wrong, and the status quo is not good enough.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T040537Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T040537Z">
        <seg>Documentar con propósitos relacionados con los derechos humanos implica que algo está mal y que el estado actual no es suficiente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Examples of concerns include:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T021333Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T021333Z">
        <seg>Algunos ejemplos en torno a estas cuestiones son:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Exposure of lists of members of organizations, including their names and contact information</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T024130Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T024130Z">
        <seg>Divulgación de listas de integrantes de organizaciones, incluyendo sus nombres e información de contacto</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Extremely hostile political climates, or election cycles, for instance, may expand or limit the choices that defenders make.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T062240Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T062240Z">
        <seg>Climas politicos extremadamente hostiles o ciclos de elecciones, por ejemplo, pueden potenciar o lmitar las decisiones que los y las defensores realizan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Five young Chinese feminist activists were detained on the eve of International Women’s Day (March 8) in China in 2015.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T091303Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T091303Z">
        <seg>Cinco jóvenes feministas chinas fueron detenidas en vísperas del Día Internacional de la Mujer (8 de marzo) en China en 2015.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>For</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T062307Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T062307Z">
        <seg>Por</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>http://www.cesr.org/section.php?id=70

</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>For a current discussion and more information about accountability and justice, see OHCHR and the Center for Economic and Social Rights, Who will be Accountable: human rights and the post-2015 development agenda (2013).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055335Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T044440Z">
        <seg>Para conocer la discusión en curso y más información sobre responsabilidad y justicia social, véase OHCHR y el Centro por los Derechos Económicos y Sociales, "Quién rendirá cuentas: derechos humanso y agenda de desarrollo post-2015 (2013)".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>For example, in some cases, defenders at risk within a particular country may</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T100219Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100219Z">
        <seg>Por ejemplo, defensores en riesgo dentro de un país determinado pueden</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>For more information on reprisals, see the International Service for Human Rights, Reprisals Handbook, at http://www.ishr.ch/news/reprisals-handbook</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T104341Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T104341Z">
        <seg>Para más información sobre repesalias, véase 'Manual de Represalias del Servicio Internacional de Derechos Humanos' en http://www.ishr.ch/news/reprisals-handbook</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>GUIDING QUESTIONS</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084232Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084232Z">
        <seg>CUESTIONES ORIENTATIVAS</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>GUIDING QUESTIONS FOR ASSESSING ADVOCACY SITES:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T094944Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T094840Z">
        <seg>CUESTIONES ORIENTATIVAS PARA ASESORAR LUGARES DE DEFENSA Y PROMOCIÓN</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Junté ambas frases para evitar redundancia.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Generally, activists use documentation as a tool to “seek justice” after a harm has been done.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T185339Z" creationid="funga" creationdate="20160328T174332Z">
        <seg>generalmente como una herramienta "en busca de justicia" ante un agravio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Good documentation creates opportunities to demand outcomes in different arenas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055812Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051413Z">
        <seg>Una buena documentación crea oportunidades para exigir resultados en diferentes escenarios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Good documentation is the foundation of all of these objectives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T054304Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T035958Z">
        <seg>Una buena documentación es el cimiento de todos estos objetivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Alternativa a "sophistication"= complejidad</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Government surveillance (along with that of other authorities) has moved into the cybersphere with great sophistication.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T021123Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T021123Z">
        <seg>La vigilancia gubernamental (en paralelo a la de otras autoridades) se ha extendido al ciberespacio con gran sofisticación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Hacking of email accounts and websites</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T024210Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T024210Z">
        <seg>Hackeo de cuentas de correo y sitios web</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Harassment, cyberstalking and image manipulation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T024201Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T024201Z">
        <seg>Acoso, ciberacoso y manipulación de imágenes</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Has it received in­ formation on women human rights defenders before?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095028Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095028Z">
        <seg>¿Ha recibido alguna vez información sobre defensoras de derechos humanos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Her health deteriorated while she was in detention and she was transferred to hospital in a critical condition on 19 February 2014&lt;t0/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T102728Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T102728Z">
        <seg>Su salud se deterioró mientras estuvo detenida y fue transferida al hospital en condiciones críticas en 19 de febrero de 2014.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>How are different advocacy decisions made when the real or perceived identity or behaviour of the defenders involved places them immediately at risk of detention—simply because of who they are seen to be?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084225Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084225Z">
        <seg>¿Cómo se toman diferentes decisiones de defensa y promoción cuando la identidad real o percibida o las acciones de las defensoras involucaradas los coloca inmediaamente en riesgo de arresto—simplemente por cómo son percibidos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>https://es.wikipedia.org/wiki/Consejo_de_Derechos_Humanos_de_las_Naciones_Unidas</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Human Rights Council, and regional human rights courts and commissions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T192615Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T182948Z">
        <seg>el Consejo de Derechos Humanos, y los tribunales y comisiones regionales de derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Human Rights Council.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T102435Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T102435Z">
        <seg>consejo de derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Human rights defenders are increasingly facing challenges to advocacy, with governments finding ever more creative ways to create restrictions on dissent and political engagement.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T094205Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T094205Z">
        <seg>Los y las defensoras de derechos humanos se enfrenten cada vez más a retos en la defensa y promoción, mientras los gobiernos encuentran maneras progresivamente más creativas de aplicar restricciones en el compromiso y disidencia política.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Identity theft</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T024217Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T024217Z">
        <seg>Robo de identidades</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If a harm is done to women human rights defenders, the person, people and institutions who are responsible ought to be held accountable.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055755Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051337Z">
        <seg>Si una defensora de derechos humanos sufre un perjuicio, las personas e instituciones responsables deben rendir cuentas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>If yes, was the outcome useful?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095041Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095041Z">
        <seg>Si es el caso, ¿el resultado ha sido útil?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In 2012, in Uganda, police raided a Drop In Centre of the Women’s Organization Network for Human Rights Advocacy (WONETHA), a group that defends rights of sex workers and provides information on sexual and reproductive health.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T063027Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T063027Z">
        <seg>En 2012, en Uganda, la policia hicieron una redada en un centro social de la Red de Organización de Mujeres por la Defensa y Promoción de Derechos Humanos (WONETHA), un grupo que defiende los derechos de trabajadoras sexuales y brindan información sobre la salud sexual y reproductiva. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In a legal sense, “justice” incorporates ideas based on the principle of punishment for any wrong inflicted on another.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T041639Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T041639Z">
        <seg>El concepto de "justicia" incorpora ideas fundadas sobre el principio de castigo ante un mal inflingido por otra persona.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In a world of limited resources for activism, WHRDs must make smart decisions about where we choose to make our claims.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T094749Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T094749Z">
        <seg>En un mundo de recursos limitados para activismos, las defensoras de derechos humanos deben tomar decisiones inteligentes sobre las trincheras desde donde formulan sus reclamos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In addition, governments are ultimately accountable for abuses committed by non-State or private actors, including family and community members and corporate actors, where there is lack of diligence on their part to prevent, control, or punish violations or to protect human rights.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055631Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T045857Z">
        <seg>Además, los gobiernos son, en última instancia, responsables por los abusos realizados por agentes no estatales o privados, incluyendo familiares,  miembros de comunidades y agentes corporativos, en situaciones donde hay una falta de diligencia por parte de los anteriores en prevenir, controlar o castigar violaciones o proteger derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In an interview published by The Guardian UK newspaper, Sri Lankan women’s rights activist &lt;t0/&gt;Nimalka Fernando refers to challenges she faced after participating in U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T100426Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100426Z">
        <seg>En la entrevista publicada por el diario de Reino Unido "The Guardian", la activista srilakense de derechos de las mujeres &lt;t0/&gt;Nimalka Fernando hace referencia a los retos que enfrenta después de haber participado en actividades de la  O.N.U.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>No sé si es necesario ya a estas alturas, capítulo 5, la actividad de la WHRD, pero por si acaso se está tomando sólo el capítulo de referencia, lo especifico la primera vez que aparecen las siglas para después sólo hace referencia a éstas últimas.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In other situations, documentation of the experiences of WHRDs helps to challenge authorities who maintain their political, religious, familial or cultural control through invalidating or punishing activists—or women in general.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T083346Z" creationid="funga" creationdate="20160329T001143Z">
        <seg>En otras situaciones, documentar las experencias de la Women Human Rights Defender International Coalition (WHRD-IC), Coalición Internacional Defensora
de los Derechos Humanos de las Mujeres, ayuda a desafiar a las autoridades que mantienen su control político, religioso, familiar o cultural a través de la invalidación o castigo de activistas —o mujeres en general.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In our offices and in our homes, the information we create, store and use for documentation purposes can be of great value not only to us, but also to those who seek to curtail our work.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T024446Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T024446Z">
        <seg>En nuestras oficinas y nuestras casas, la información que creamos, almacenamos y usamos con fines de documentación pueden tener un gran valor, no sólo para nosotras sino para aquellas personas que buscan restringir nuestro trabajo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In some situations, documentation helps defenders secure legal representation, which can be a critical early step necessary for a number of outcomes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T191159Z" creationid="funga" creationdate="20160329T000823Z">
        <seg>En algunas situaciones, documentar ayuda a defensoras y defensores asegurar una representación legal, paso crítico y necesario en muchos casos para obtener resultados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>In this section, “mechanism” also applies to national courts and other systems of justice.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T183217Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T183217Z">
        <seg>En esta sección, "mecanismo" también aplica a tribunales nacionales y otros sistemas de justicia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Is there an immediate possibility for future constructive outcomes?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095057Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095057Z">
        <seg>¿Hay una posibilidad inmediata de futuros resultados constructivos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It can create a specific change in someone’s circumstances or in a policy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T195812Z" creationid="funga" creationdate="20160328T235106Z">
        <seg>Puede crear un cambio específico en las circunstancias de una persona o en una política.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It can ensure violations targeted at individuals and groups are never forgotten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="funga" changedate="20160328T235439Z" creationid="funga" creationdate="20160328T235411Z">
        <seg>Puede garantizar que las violaciones dirigidas a individuos y grupos no sean olvidadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It can include various forms of security, including those related to physical and psycho-social well-being and even longer-term economic safety.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T041259Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T041259Z">
        <seg>Puede incluir varias formas de seguridad, tanto en un plano de bienestar físico y psicoemocional como a nivel de seguridad económica a largo plazo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It can mobilise solidarity locally, nationally or internationally, thereby helping to build social movements and change social attitudes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T190151Z" creationid="funga" creationdate="20160328T235239Z">
        <seg>Puede detonar una solidaridad local, nacional o internacional, ayudando así en la construcción de movimientos sociales y enel cambio de conductas sociales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It does not present an exhaustive list, but provides a discussion of some of the key advocacy strategies that women human rights defenders may adopt—and use documentation to support—to respond to attacks and to overcome obstacles put in our paths because of our activism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T191526Z" creationid="funga" creationdate="20160329T031029Z">
        <seg>No se presenta una lista exaustiva sino una discusión con algunas de las estrategias clave de incidencia que las defensoras de derechos humanos pueden adoptar —usando la documentación como apoyo— para responder ante ataques y superar obstáculos que se interponen en nuestro camino debido a nuestro activismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It is therefore vital for activists to know how to protect ourselves against threats to the information we collect and use.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T021202Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T021202Z">
        <seg>Por lo tanto, es vital que activistas sepan protegerse contra amenazas hacia la información que recolectamos y usamos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>It supports</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T051417Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051417Z">
        <seg>Apoya</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Justice implies and requires having mechanisms of accountability to prevent and punish violations and abuses, and the provision of remedies to those affected.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055423Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T044627Z">
        <seg>La justicia implica y requiere de mecanismos de rendición de cuentas para prevenir y castigar violaciones y abusos, a la vez que proporcionar resarcimientos para las personas afectadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Knowing some of the risks beforehand helps WHRDs minimize the potential for nega­tive outcomes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T104012Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T104012Z">
        <seg>Conocer de antemano algunos de los riegsos ayuda a las defensoras minimizar el potencial de desenlaces negativos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Asumo que acá "appearence" hace referencia a physical appearence.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Laws may criminalize identity directly, or defenders’ appearance or advocacy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T071801Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T071801Z">
        <seg>Las leyes pueden criminalizar a las y los defensores, tanto su identidad directamente, como su aspecto físico o actividades de incidencia y lucha social.  </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Laws related to “public scandal” or “public decency” are also used to arrest those who are seen to be defying gender norms.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T072007Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T072007Z">
        <seg>Las leyes relacionadas con "escándalo público" o "decencia pública" también son empleadas para detener a aquellas personas consideradas desafiantes a las normas de género. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Less?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084630Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084630Z">
        <seg>¿O menos?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Many WHRDs rely on using the internet and information and communications technologies (ICTs) to share important information about cases and strategies and other sensitive information.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T020551Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T020551Z">
        <seg>Muchas defensoras de derechos humanos dependen del uso de Internet y tecnologías de la información y comunicación (TICs) para compartir información importante sobre casos, estrategias y datos sensibles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Many kinds of social justice organizations are struggling in the current global political context.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T091034Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T091006Z">
        <seg>Muchos tipos de organizaciones  de justicia social luchan con dificultades en su contexto político global actual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Many uses of documentation are directed at generating outcomes in legal arenas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="funga" changedate="20160329T000504Z" creationid="funga" creationdate="20160329T000504Z">
        <seg>Muchos usos de la documentación están dirigidos a generar resultados en ámbitos legales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Most of the initiatives described in this section pertain to actions
by and for civil society.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T181922Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T181922Z">
        <seg>La mayoría de las iniciativas descritas en esta sección pertenecen a acciones realizadas por y para la sociedad civil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Ms. Cao was a prominent human rights lawyer in China who had tirelessly campaigned since 2008 for transparency and greater participation of civil society in the second universal periodic review (UPR) of China’s human rights record by the U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T102408Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T102408Z">
        <seg>Shunli Cao era una destacada abogada de derechos humanos quien hizo campaña incesablemente desde 2008 por la transparencia y mayor participación de la sociedad civil en el segundo examen periódico universal(UPR) del registro chino de derechos humanos por el </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Not all places for advocacy will be equally beneficial or equally challenging.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T094821Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T094821Z">
        <seg>No todos los lugares para la defensa y promoción son igualmente beneficiosos o desafiantes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Of course, non-State actors are directly accountable, as well, through national and sometimes international criminal law.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055719Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T045953Z">
        <seg>Por supuesto, los y las agentes no estatales también son directamente responsables por medio de leyes penales nacionales, y a veces internacionales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Of course, this poses an added layer of challenge for women human rights defenders, as women’s, human rights, and sexual and reproductive rights groups are often caught in this dragnet, and as WHRDs as individuals face additional risks and harassment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T094637Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T094637Z">
        <seg>Por supuesto, ésto plantea una capa adicional a los retos que enfrentan las defensoras de derechos humanos, en tanto grupos de mujeres, defensoras de derechos humanos, sexuales y reproductivos que son atrapadas en esta red de arrastre, sufriendo riesgos y acoso adicionales a nivel individual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Office break-ins</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T021356Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T021356Z">
        <seg>Allanamientos a oficinas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>On 14 September 2013, Ms. Cao was prevented by Chinese authorities from boarding a flight from Beijing to Geneva where she was to participate in a human rights seminar and observe China’s UPR.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T102548Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T102548Z">
        <seg>El 14 de septiembre de 2013, a Cao le impiden las autoridades chinas abordar a un vuelo de Beijing a Geneva donde iba a participar en un seminario de derechos humanos y observar el examen periódico universal (UPR).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>One critical concern is that women human rights defenders must assess &lt;f0&gt;at the local level&lt;/f0&gt; the socio-</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T100008Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100008Z">
        <seg>Un asunto crítico es que las defensoras de derechos humanso deben evaluar &lt;f0&gt;a escala locall&lt;/f0&gt; </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Our documentation, whether it sits in our desks, in our phones, in computer files or on websites must remain as secure as possible in order to protect those who are at physical, psychological and professional risk&lt;t0/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T021319Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T021319Z">
        <seg>Nuestra documentación, ya sea la que está desplegado sobre nuestros escritorios, celulares, archivos de la computadora o en sitios web, debe permanecer lo más seguro posible para proteger a las personas que están bajo riesgo físico, psicológico y profesional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Overall, some argue that there are a few overarching reasons to create and use documentation:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160405T083152Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160405T083152Z">
        <seg>En general, algunas personas argumentan que hay motivos globales para crear y usar la documentación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>En todo el documento se podría proponer conjugar en femenino, en tanto se conjuga como 'persona' para evitar tener que estar todo el rato poniendo 'las y los'.


Aún no tengo claridad si traducir 'accountability' como 'responsabilidad social'. En caso de hacerlo, pongo 'social' como atributo al final por no ser redundante.

Alternativa: 'incidencia para el cambio social, protección, justicia y rendición de cuentas'.
</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Part 1: Advocacy for social change, protection, justice and accountability</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T035311Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160405T081748Z">
        <seg>Parte 1: Defensa y promoción para el cambio, la protección, la justicia y la responsabilidad social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Police arrested two staff and confiscated documents, computers and other materials.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T071202Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T071202Z">
        <seg>La policia detuvo a dos funcionarios y confiscaron documentos, computadoras y otros materiales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Police have engaged in various forms of harassment, &lt;t0/&gt;claiming that all activities related to sex work are illegal&lt;t1/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T071359Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T071359Z">
        <seg>La policia ha entablado varias formas de acoso, alegando que todas las personas activistas relacionadas con el trabajo sexual son ilegales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Protection can take many forms: it can be preventive and “future-based”, or designed to address</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T041015Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T040919Z">
        <seg>La protección puede tomar muchas formas: puede ser preventiva o "con vistas al futuro", o puede estar diseñada para acompañar a</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Restrictions on civil society organizing are rampant in the global South and North, with one estimate revealing that since 2013, over 60 countries have passed or introduced legislation that limits NGO activity&lt;t0/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T094039Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T093931Z">
        <seg>Las restricciones en la organización de la sociedad civil se generaliza en el Sur y Norte global: una de las estimaciones revela que desde 2013, más de 60 países han aprobado o introducido cláusulas en la legislación que limita la actividad de las ONGs. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>No entiendo esta frase.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Risks to digital security can also be directly linked to risks to physical “simply” be trying to intimidate individual defenders or their organizations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T024324Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T024324Z">
        <seg>Los riesgos a la seguridad digital pueden vincularse directamente con riesgos físicos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>See Annex for additional resources on digital security.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T020952Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T020952Z">
        <seg>Véase Anexo para materiales complementarios sobre seguridad digital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>See Chapter 3 Part 2 on Context and Environment for fuller analysis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T062104Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T062104Z">
        <seg>Véase Capítulo 3, parte 2 sobre 'Contexto y Entorno' para un análisis más detallado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>See Chapter 4 on How to Document for fuller analysis.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T061134Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T061134Z">
        <seg>Véase Capítulo 4 "Cómo documentar" para un análisis más profundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>See, for instance, “Human rights groups see global crackdown ‘not seen in a generation’,” http://www.theguardian.com/law/2015/aug/26/ngos-face-restrictions-laws-human-rights-generation</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T093630Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T093630Z">
        <seg>Lee, por ejemplo, "Grupos de derechos humanos presencian medidas severas globales 'insólitas desde hace una generación'” http://www.theguardian.com/law/2015/aug/26/ngos-face-restrictions-laws-human-rights-generation</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Sex work is illegal in Uganda, although providing services for sex workers is not.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T071236Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T071225Z">
        <seg>El trabajo sexual es ilegal en Uglanda, aunque brindar servicios a trabajadoras sexuales no lo es.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>So for most violations of rights, the remedy (or “solution”) has been to make a formal complaint with police or other official “body”, file a case, and undergo litigation to prove that the violation was committed by the alleged perpetrator, with a judge or jury finally punishing the wrongdoer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055206Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T042206Z">
        <seg>Para la mayoría de las violaciones de los derechos, el remedio (o "solución") ha sido realizar una queja formal ante un agente policial u otro tipo de "entidad" oficial, interponer una demanda, llevar a cabo un litigio para demostrar que la violación fue cometida por el presunto autor y que finalmente un o una juez o jurado castigue al infractor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Some assert that charges were maintained in order to allow additional and ongoing intimidation tactics by the government.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T092943Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T092943Z">
        <seg>Algunos alegan que los cargos se sostuvieron para poder seguir perpetuando tácticas de intimidación por parte del gobierno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Some of the considerations advocates need to consider in deciding how to use documentation include:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T060322Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T052012Z">
        <seg>Algunas de las consideraciones que necesitan considerar a la hora de decidir cómo usar la documentación incluyen:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Some of these demands include: the prioritizing of protection from and prevention of further abuses, and redress, including compensation (or other reparations), and, in the framework of transitional justice&lt;t3/&gt;, reconciliation and healing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T043451Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T043451Z">
        <seg>Algunas de estas demandas incluyen: priorizar la protección y prevención de futuros abusos, además de la reparación (incluyendo compensaciones y otros resarcimientos) y, en el marco de la justicia transicional, la reconciliación y sanación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Some situations call for flexibility and modifying advocacy strategies as time passes and as circumstances change.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T061939Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T061939Z">
        <seg>Algunas situaciones requieren flexibilidad y modificar estrategias de incidencia conforme pasa el tiempo y cambian las circunstancias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Sometimes WHRDs are less likely to be antagonized by government actors or others if those in power know the case will be scrutinized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T104616Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T104616Z">
        <seg>A veces es menos probable que defensoras sean enfrentadas por agentes gubernamentales u otros si los que están en el poder saben que el caso puede ser inspeccionado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Sometimes advocacy processes are groundbreaking in their effects, but backbreaking in their details!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T103837Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T103837Z">
        <seg>A veces, los procesos de defensa y promoción son revolucionarias en sus efectos, ¡pero agotadoras en sus detalles!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Sorting the question of whether exposure because of advocacy will provide protection and/or risk is a necessary part of the documentation process as defenders’ stories “go public”.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T104746Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T104746Z">
        <seg>Abordando la pregunta de si la visiblización fruto de la defensa y promoción brinda protección y/o riesgo es un componente necesario del proceso de documentación en la medida que las vidas de las defensoras se hacen públicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Special Procedures about the death of Chinese activist and WHRD Cao Shunli.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T101754Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T101754Z">
        <seg>procedimientos especiales de la O.N.U sobre la muerte de la activista y defensora de derechos humanos Cao Shunli.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Subsequent to her detention, Ms. Cao’s whereabouts were unknown until she was charged with the crime of provocation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T102657Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T102657Z">
        <seg>Posterior a su detención, sus paraderos fueron desconocidos hasta que fue acusada de crimen de provocación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>outrage: escándalo</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Telling a story supported by facts can generate public outrage and protest about a human rights situation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="funga" changedate="20160328T235048Z" creationid="funga" creationdate="20160328T235048Z">
        <seg>Contar una historia respaldada por hechos puede generar indignación y protesta pública ante una situación de derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>That kind of longterm engagement in these spaces can require tenacity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095901Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095901Z">
        <seg>Ese tipo de compromiso longitudinal en estos espacios puede demandar perserverancia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The Gay and Lesbian Coalition of Kenya (GALCK) with activists from Minority Women in Action (MWA), another Kenyan activist group, created a detailed country report in which they documented realities of lesbians’ lives in Kenya, with a grounding in an analysis about bodily autonomy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T052812Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T052812Z">
        <seg>La Coalición de Gays y Lesbianas de Kenya (GALCK), junto con activistas de Mujeres Minoritarias en Acción (MWA), otro grupo de activista de Kenya, crearon un informe detallado del país en el cual documentaron las realidades de lesbianas en Kenya, fundamentado en un análisis sobre la autonomía del cuerpo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The WHRDs, some of whom had already engaged in various forms of street theater protests, had been planning a multi-city protest against sexual harassment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T091353Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T091353Z">
        <seg>Las defensoras de mujeres, algunas ya involucradas en varias formas de protesta de teatro callejero, habían estado planeando una protesta simultánea en varias ciudades contra el acoso callejero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The ability to share the narratives of women human rights defenders with accuracy and in a timely way underpins all of these efforts, whether the desired outcomes are about reducing immediate threats, &lt;t0/&gt;changing a policy, or creating long-term attitude change.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T061114Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T060904Z">
        <seg>La capacidad de compartir narrativas de defensoras de derechos humanos con precisión y de manera oportuna sustenta todos estos esfuerzos, ya sea que los resultados deseables están enfocados a reducir amenazas inmediatas&lt;t0/&gt;cambiar una política o crear cambios a largo plazo en comportamientos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The advantage of this recrafting was to make documentation come alive for different uses, audiences and outcomes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T053226Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T053226Z">
        <seg>La ventaja de esta reformulación fue dar vida a la documentación para diferentes usos, públicos y resultados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The chapter that follows emphasizes human rights strategies that are somehow legal or more formal in nature and that
are connected to judicial or intergovernmental processes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T191601Z" creationid="funga" creationdate="20160329T031205Z">
        <seg>El capítulo siguiente enfatiza estrategias de derechos humanos que son, de cierta manera, de carácter más legal o formales y que están vinculadas a procesos judiciales o intergubernamentales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The common understanding of &lt;f0&gt;justice&lt;/f0&gt; is a rooted in building a world based on fairness and equity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T054906Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T041354Z">
        <seg>El entendido común de &lt;f0&gt;justicia&lt;/f0&gt; está arraigado a un sentido legal que apela a la construcción de un mundo basado en la justicia y equidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The following text is from a March 2014 press release issued by several U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T101715Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T101715Z">
        <seg>El siguiente texto es del boletín de prensa de marzo 2014 emitido por varios</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>The idea of using documentation to create change is far reaching, and is simply based in &lt;f0&gt;eliciting a change in circumstances or in understanding&lt;/f0&gt;, whether related to safety, attitudes, policies, or the climate surrounding activism.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T054459Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T040409Z">
        <seg>La idea de usar la documentación para generar cambios es trascendental y meramente basado en &lt;f0&gt;provocar cambios en circunstancias o en la comprensión&lt;/f0&gt;, ya sea relacionado con la seguridad, comportamientos, políticas o el climax que envuelve el activismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Redacción ambigüa de la frase.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Their mandates are to report and advise on human rights situations in countries or based on themes or experiences of groups of people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T183634Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T183634Z">
        <seg>Sus mandatos son reportar y aconsejar sobre situaciones de derechos humanos en países, basándose en temas y experiencias de grupos de personas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>También podríamos decir "los y las activistas".</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There are many reasons to document violations against women human rights defenders, and activists use that documentation in any number of creative ways.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T185309Z" creationid="funga" creationdate="20160328T174040Z">
        <seg>Hay muchas razones para documentar violaciones contra defensoras de derechos humanos. Las personas activistas utilizan esta documentación de muchas maneras creativas,</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There are obligations for States to ensure their actions do no human rights harm beyond their territories, as well.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055308Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T043603Z">
        <seg>Además, los Estados tienen obligaciones para garantizar que sus acciones no hagan daño a los derechos humanos más allá de sus fronteras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There are regional and global mechanisms, and most accept information from NGOs about human rights issues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T192659Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T183150Z">
        <seg>Hay mecanismos regionales y globales, y la mayoría aceptan información de ONGs sobre asuntos de derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>There are similarities in terms of reproductive rights as well, especially in the context of providers of abortion services where abortion is illegal.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T073109Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T073109Z">
        <seg>La misma criminalización y hostigamiento sucede en el campo de los derechos reproductivos, especialmente en el contexto de los proveedores de servicios de aborto en lugares donde el aborto es ilegal</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Therefore, far from choosing just one strategy, activists should look to using documentation to support multiple creative tactics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T051740Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051740Z">
        <seg>Por lo tanto, lejos de escoger sólo una estrategia, las y los activistas deberían aspirar a usar la documentación para apoyar múltiples tácticas creativas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Usé "desenlace" como sinónimo de "resultados".

Opté por "lucha" en vez de "incidencia".</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>These, of course, are not the only outcomes for the good uses of documentation on and by WHRDs, and legal outcomes often rest on and can contribute to other social movement advocacy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="funga" changedate="20160329T182451Z" creationid="funga" creationdate="20160329T032718Z">
        <seg>Éstos no son, por supuesto, los únicos resultados fruto de las buenas prácticas de la documentación sobre y realizado por WHRD. Los desenlaces legales suelen apoyarse en y contribuir a la lucha de otros movimientos sociales. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They developed the entire project so it could be immediately applied to organizing once the initial documentation was done.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T060342Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T053433Z">
        <seg>Desarrollaron el proyecto entero de manera que pudiera ser aplicado inmediatamente como forma de organización y acción, una vez que la documentación inicial estuviera acabada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They discussed the ways and means of how to kill us, kill me and kill other human rights defenders while cooperating with the U.N”&lt;t1/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T101511Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100818Z">
        <seg>Discutieron los cómos y medios de matarnos, matarme a mí y a otras defensoras de derechos humanos mientras cooperábamos con la O.N.U.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They were accused of “picking quarrels and provoking trouble,” a charge allegedly commonly used against human rights defenders.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T091651Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T091651Z">
        <seg>Fueron acusadas de "incitar disputas y provocar problemas", un presunto cargo comúnmente esgrimado contra las defensoras de derechos humanos. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>They were, indeed, released on bail the following month, yet charges against them were not immediately dropped.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T092255Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T092255Z">
        <seg>Fueron efectivamente liberadas bajo fianza el siguiente mes, pero los cargos no fueron retirados de inmediato.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>This could lead to other activists, organizations or movements being penalized.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T103524Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T103524Z">
        <seg>Ésto puede conllevar que otros activistas, organizaciones o movimientos sean penalizados</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>This process should also place the concerns, demands and desires of WHRDs and the contexts in which we work at the centre of decision-making.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T083733Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T061707Z">
        <seg>Este proceso debe, además, poner sobre la mesa las preocupaciones, demandas y deseos de las defensoras de derechos humanos y los contextos en los que trabajamos como centro de la toma de decisiones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>This section addresses in detail documentation and advocacy with U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T192118Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T182201Z">
        <seg>Esta sección aborda en detalle procesos de documentación e incidencia con los </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>To bring about an outcome related to some form of “change” (whether for a particular case</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T035341Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160405T160400Z">
        <seg>Contribuir con resultados relacionados con algún tipo de "cambio" (ya sea para una causa particular</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>To protect women human rights defenders</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T035548Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T035404Z">
        <seg>Proteger defensoras de derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>Por no repetir 'procurar' dos veces, la segunda vez no lo incluyo.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>To seek accountability through telling the truth about violations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T035703Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T035703Z">
        <seg>rendición de cuentas mediante la visibilización de casos de violación. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>To seek justice, and</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T035601Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T035540Z">
        <seg>Procurar justicia y</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Together and individually, these categories help to shape advocacy choices of WHRDs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T083657Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T035810Z">
        <seg>Tanto individual y colectivamente, estas categorías ayudan a dar forma a las decisiones en la defensa y promoción que realiza las defensoras de derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Transforming bureaucracies such as governments and the U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T103854Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T103854Z">
        <seg>Transformando burocracias como el gobierno y la O.N.U</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Transitional justice generally is concerned about legacies of “massive human rights abuses” and can include systems that are put into place in the aftermath of contexts of conflict and state repression.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T042740Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T042740Z">
        <seg>La justicia de transición generalmente se aboca a los legados de "abusos masivos contra los derechos humanos" y puede incluir establecer sistemas a raíz de contextos de conflicto y represión estatal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Under international human rights law, States are directly accountable for any violation resulting from State action or policy within their territories&lt;t1/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T045553Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T045553Z">
        <seg>Según las leyes internacionales de derechos humanos, los Estados son directamente responsables por cualquier violación fruto de la acción del Estado o política en sus territorios.&lt;t1/&gt;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>WHAT ARE THE OBJECTIVES/GOALS?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T053821Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T053821Z">
        <seg>¿CUÁLES SON LOS OBJETIVOS?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>WHAT ARE THE PROS AND CONS OF DIFFERENT ADVOCACY “SITES” OR MECHANISMS?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T090214Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T090214Z">
        <seg>¿CUÁLES SON LAS VENTAJAS Y DESVENTAJAS DE DIFERENTES LUGARES O MECANISMOS DE DEFENSA Y PROMOCIÓN?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>WHAT IMPACT DOES THE CONTEXT AND ENVIRONMENT HAVE ON WHRDS’ ADVOCACY CHOICES?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T061959Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T061959Z">
        <seg>¿QUÉ IMPACTO TIENE EL CONTEXTO Y ENTORNO SOBRE LAS DECISIONES DE DEFENSA Y PROMOCIÓN DE WHRD?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>WHAT RESOURCES DO YOU HAVE?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T104751Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T104751Z">
        <seg>¿QUÉ RECURSOS TIENES?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We email many details of our work, we publicize our advocacy actions, we share insights about our ideas and we make specific demands from governments and those with religious or political power.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T020748Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T020748Z">
        <seg>Enviamos correos electrónicos con muchos detalles sobre nuestro trabajo, hacemos público nuestras acciones de defensa y promoción, damos a conocer nuestras ideas y formulamos demandas específicas a gobiernos y aquellas personas que tienen poder religioso o político.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>We use various forms of social media, from publicizing meeting information on Facebook, to sending updates on court cases from our mobile phones on Twitter, to sharing campaigning photos on Instagram.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160411T020939Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160411T020939Z">
        <seg>Usamos diversos medios de comunicación, desde publicar información sobre reuniones en Facebook, hasta mandar actualizaciones de casos judiciales desde nuestros celulares en Twitter o compartir las fotos de una camapaña en Instagram. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>What if the goal of using documentation is to decriminalise a group’s behaviour or identity—but those defenders are more likely to be arrested in the process of seeking justice because of the legal context?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084045Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084045Z">
        <seg>¿Qué pasa si el objetivo de usar la documentación es descriminilizar las acciones o identidad de un grupo —pero el hecho de buscar justicia justamente aumenta la probabilidad de que aquellas defensoras sean detenidas por la situación legal?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>What kind of experiences have they had?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095315Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095315Z">
        <seg>¿Qué tipo de experiencias han tenido?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>What other things must</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084314Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084314Z">
        <seg>¿Qué otros aspectos</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>While WHRDs cannot predict the exact ramifications of using documentation at the global level, we</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T104132Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T104132Z">
        <seg>Mientras las defensoras de derechos de las mujeres no pueden predecir con precisión las derivas de usar la documentación a escala internacional, </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>With the rallying call of “Free the Feminist Five!” an immediate international outcry ensued that demanded the release of the activists and dropping of charges.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T092158Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T092158Z">
        <seg>La convocatoria movilizadora "¡Libera las Cinco Feministas! desembocó en un grito internacional inmediato que exigía la liberación de las activistas y el retiro de los cargos. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Women Human Rights Defenders Under Threat”, http://www.theguardian.com/global-development/2015/apr/10/womens-human-rights-defenders-under-threat-podcast-transcript</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T100246Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100246Z">
        <seg>"Defensoras de derechos humanos bajo amenaza”, http://www.theguardian.com/global-development/2015/apr/10/womens-human-rights-defenders-under-threat-podcast-transcript</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>Women wearing mini-skirts are sometimes harassed or arrested, as well.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T072056Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T072056Z">
        <seg>Las mujeres que visten mini-faldas son a veces acosadas o detenidas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>[^61]: The term human rights “mechanism” is generally meant to imply an official human rights “body” or “entity” that monitors or makes decisions about human rights situations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T183115Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T183115Z">
        <seg>[^61]: El término "mecanismo de derechos humanos" implica, generalmente, un "organismo" o "entidad" oficial de derechos humanos que monitorea o toma decisiones sobre situaciones de derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>[^62]: “Special procedures” is a term used in the U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T183308Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T183308Z">
        <seg>[^62]: “Procedimientos especiales” es un término empleado en la O.N.U.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>a range of uses and goals, sometimes simultaneously.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055918Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051440Z">
        <seg>un abanico de usos y objetivos, a veces simultáneamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>and engaging in advocacy within them over time can be ardu­ous and can deplete WHRDs’ resources and energy.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T103940Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T103940Z">
        <seg>y participando en la defensa y promoción con ellos longitudinalmente puede ser arduo y agotar los recursos y energías de las defensoras de derechos humanos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>and regional mechanisms—and the risks or opportunities that international engagement can bring.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T100148Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100148Z">
        <seg>y mecanismos regionales — y los riesgos y oportunidades que implicación internacional conlleva.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>and some regional governmental systems for various independent experts, often called special rapporteurs, and working groups.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T192743Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T183457Z">
        <seg>y en algunos sistemas gubernamentales regionales para distintos expertas y expertos independientes, comúnmente llamados "relatoras o relatores especiales" y grupos de trabajo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>be placed in additional danger if their cases are publicised at the international level.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T102852Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T102852Z">
        <seg>estar en situaciones de mayor peligro si sus casos se visiblizan a escala internacional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>be taken into account?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084318Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084318Z">
        <seg>deben tomarse en cuenta?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>can be used for media campaigns, for lobbying, to make presentations to churches and other religious groups or for any other strategic purposes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T053810Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T053810Z">
        <seg>puede ser utilizado por campañas mediáticas, cabildeo, presentaciones a iglesias y otros grupos religiosos o para cualquier otra estrategia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>determine—what WHRDs can do with documentation and what can be effectively achieved through advocacy&lt;t0/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T083746Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T062157Z">
        <seg>determinar— lo que defensoras de derechos humanos puede hacer con la documentación y lo que puede lograrse eficazmente a través de la incidencia y lucha social.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>experts deplore the events leading to the death of Chinese human rights defender Cao Shunli, and ask for full investigation”; http://www.ohchr.org/EN/NewsEvents/Pages/DisplayNews.aspx?NewsID=14394&amp;LangID=E</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T101947Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T101947Z">
        <seg>expertos de la O.N.U lamentan los eventos que conducen a la muerte de la defensora china de derechos humanos Cao Shunli y solicitan una investigación completa"; http://www.ohchr.org/EN/NewsEvents/Pages/DisplayNews.aspx?NewsID=14394&amp;LangID=E</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>experts today expressed their dismay concerning the death of Cao Shunli in hospital on 14 March....</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T102048Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T102048Z">
        <seg>expertos de la O.N.U expresaron hoy su consternación con respecto a la muerte de Cao Shunli en el hospital el 14 de marzo....</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>instance, if advocacy is grounded in defending rights of people whose behaviour or identities are criminalised,</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T083800Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T062348Z">
        <seg>ejemplo, si la defensa y promoción está basado en defender los derechos de personas cuyo comportamiento o identidades están siendo criminalizados,</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>openly, transparently.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T100740Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100740Z">
        <seg>abierta y transparentemente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>or for social justice, generally)</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T054016Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T035350Z">
        <seg>o para la justicia social en general)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>political and economic impacts as well as advantages and disadvantages of engaging with U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T100046Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100046Z">
        <seg>los impactos políticos y económicos, además de las ventajas y desventajas de relacionarse con la O.N.U</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>rights, or to defenders generally?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095212Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095212Z">
        <seg>o defensores en general?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>sex workers by not naming them to police)?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084832Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084832Z">
        <seg>trabajadoras sexuales al no señalarlas ante la policia)?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>should always be aware that there is a chance of reprisals against us or our communities&lt;t0/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T104250Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T104250Z">
        <seg>deberíamos siempre ser conscientes de la posibilidad de represalias contra nosotras y nuestras comunidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>someone immediately at risk.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T041059Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T040943Z">
        <seg>alguien que está en una situación inmediata de riesgo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>such as sex workers or LGBT people, defenders may choose certain strategies over others in order to avoid immediate arrest&lt;t0/&gt; When WHRDs are criminalized, certain factors must be taken into account&lt;t1/&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T083055Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T083055Z">
        <seg>como trabajadoras sexuales o personas LGTB, las y los defensoras pueden escoger ciertas estrategias con el fin de evitar arresto inmediato.&lt;t0/&gt; Cuando defensoras de derechos humanos son criminalizadas, se deben tomar en cuenta determinados factores.&lt;t1/&gt;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>https://es.wikipedia.org/wiki/Examen_Peri%C3%B3dico_Universal

Junto tratados y EPU porque ambas son de la ONU y para evitar redundancia. </note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>treaty bodies, “special procedures”^62 the Universal Periodic Review of the U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T192532Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T182358Z">
        <seg>tratados y el Examen Periódico Universal de las Naciones Unidas (ONU), los "procedimientos especiales"^62,</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>used for different “sites” of advocacy, a range of audiences and to build wider coalitions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T055943Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T051639Z">
        <seg>usada para diferentes ámbitos de incidencia y audiencia, también para construir coaliciones más amplias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>will not expose HIV+ status of their clients where transmission is criminalized, or who will protect</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084813Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084813Z">
        <seg>no exponen el estado de VIH+ de sus clientes en contextos dodne la transmisión está criminalizada o que protegen</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>“And the Sri Lanka Broadcasting Corporation, in one of the programmes, titled [it] ‘Stoning the Sinner Woman’ because I spoke about the rights of sex workers, I spoke about the manner in which we have the right to go and work in the U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T100732Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T100732Z">
        <seg>"Y la Corporación Televisiva de Sri Lanka, en uno de sus programas llamado 'Linchando la mujer pecaminosa', porque hablé sobre los derechos de las trabajadoras sexuales, hablé sobre la forma en que tenemos derecho de ir y trabajar en la O.N.U.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>“Deadly reprisals: U.N.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T101828Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T101817Z">
        <seg>“Represalias mortales:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>“WHRDIC Urges Chinese Authorities to Release Five Young Feminists,” http://www.defendingwomen-defendingrights.org/?s=chinese+feminists/</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T091232Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T091232Z">
        <seg>“La WHRDIC insta a las autoridades chinas a que liberen cinco jóvenes feministas" http://www.defendingwomen-defendingrights.org/?s=chinese+feminists/</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• Are there risks of using that mechanism, whether in relation to safety, exposure or negative politi­cal outcomes, including reprisals?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095501Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095501Z">
        <seg>• ¿Los riesgos de utilizar dicho mecanismo, tanto en el ámbito de seguridad, exposición o resultados políticos negativos incluyen represalias?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>tengo dudas con esta frase</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• How are decisions about security made when arrests are likely because of a law that criminalizes identities and expressions of sexuality or gender, rather than any advocacy actions the defenders take?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T085905Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T085905Z">
        <seg>• ¿Cómo se toman decisiones en torno a la seguridad cuando la probabilidad de detención es alta debido a que la ley criminaliza identidades y expresiones de sexualidad o género, en vez de cualquier acción de defensa y promoción que las defensoras toman?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <note>O 'exposición'</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• How are media strategies affected in these cases, when any exposure creates immediate risk, and especially if there is a close relationship between the media and the government?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T090148Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T090148Z">
        <seg>• ¿Cómo son afectadas las estrategias mediáticas en estos casos, cuando la visibilización crea riesgos inmediatos y, específicamente, cuando hay una relación estrecha entre el medio en cuestión y el gobierno?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• How are risk assessments made more complicated than in other situations?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084307Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084307Z">
        <seg>• ¿Cómo se complejizan los diagnósticos de riesgos con respecto a otras situaciones?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• How can allies provide support when they are placed at risk as well (e.g., health providers who</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084737Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084737Z">
        <seg>• ¿Cómo pueden brindar apoyo aliados y aliadas si eso les pone también en riesgo? (ej. profesionales de salud que)</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• How is coalition work or solidarity affected?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T084344Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T084344Z">
        <seg>• ¿Cómo afecta el trabajo o solidaridad de la coalición?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• How open are decision-makers within that space to new human rights ideas, or to women’s human</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095207Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095152Z">
        <seg>• ¿Cómo de abiertas son las personas que toman decisiones en dicho lugar hacia nuevas ideas sobre derechos humanos, derechos de las mujeres, específicamente</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• Part 1 of this chapter presents some guiding questions and creative ways that women human rights
defenders can use documentation to secure protection while at the same time creating public awareness and demanding change.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T181807Z" creationid="funga" creationdate="20160330T032103Z">
        <seg>•La primera parte de este capítulo presenta algunas cuestiones orientativas y maneras creativas en que las defensoras de derechos humanos pueden utilizar la documentación para protegerse, a la vez que despertar conciencia pública y exigir cambios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• Part 2 examines more formal advocacy including use of the courts, judicial systems and the
United Nations to seek justice and accountability at national, regional and global levels.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T195032Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160331T182032Z">
        <seg>• La segunda parte examina incidencias más formales, incluyendo el uso de juzgados, sistemas judiciales y las Naciones Unidas en busca de justicia y rendición de cuentas a escala regional, nacional e internacional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• What are the implications for confidentiality of defenders in these circumstances?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T085946Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T085946Z">
        <seg>• ¿Cuáles son las implicaciones en la confidencialidad para las defensoras en estas circunstancias?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• What are the potential costs—whether financial or otherwise?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095522Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095522Z">
        <seg>• ¿Cuáles son los costes potenciales —tanto financieros como los demás?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• What is the coalition building potential?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095241Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095241Z">
        <seg>• ¿Cuál es el potencial constructivo de la coalición?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>• What is the history with that particular site of advocacy, or mechanism?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T095009Z" creationid="bitsofspace" creationdate="20160407T095009Z">
        <seg>• ¿Cuál es la relación con dicho lugar de defensa y promoción o mecanismo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
    <tu>
      <prop type="file">5.0-introduction.txt</prop>
      <prop type="prev">It can ensure violations targeted at individuals and groups are never forgotten.</prop>
      <prop type="next">Many uses of documentation are directed at generating outcomes in legal arenas.</prop>
      <note>Alternativa: Y puede legitimar y validar las luchas de las defensoras de derechos humanos en en el campo de la incidencia y justicia socia en todo el mundo.</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>And it can legitimise and validate the advocacy and social justice struggles of women human rights defenders around the world.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160331T190316Z" creationid="funga" creationdate="20160328T235715Z">
        <seg>Y puede legitimar y validar las luchas en incidencia y justicial social de las defensoras de derechos humanos en todo el mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <prop type="file">5.0-introduction.txt</prop>
      <prop type="prev">In other situations, documentation of the experiences of WHRDs helps to challenge authorities who maintain their political, religious, familial or cultural control through invalidating or punishing activists—or women in general.</prop>
      <prop type="next">It does not present an exhaustive list, but provides a discussion of some of the key advocacy strategies that women human rights defenders may adopt—and use documentation to support—to respond to attacks and to overcome obstacles put in our paths because of our activism.</prop>
      <note>Este capítulo explica algunos de los sistemas o "mecanismos" más formales^61 **en materia de ** de responsabilidad, justicia y protección de la WHRD a escala regional, nacional e internacional.

"Rendición de cuentas" como alternativa a "responsabilidad".</note>
      <tuv lang="EN-US">
        <seg>This chapter explains some of the more formal systems, or “mechanisms”^61 for accountability, justice and protection that exist for WHRDs at the national, regional and international levels.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="ES" changeid="bitsofspace" changedate="20160407T083219Z" creationid="funga" creationdate="20160329T001912Z">
        <seg>Este capítulo explica algunos de los sistemas o "mecanismos" más formales^61 de responsabilidad, justicia y protección de las defensoras de derechos humanos a escala regional, nacional e internacional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
  </body>
</tmx>
